「光復元朗」攜辣椒噴劑判囚 無業漢申上訴遭駁回

兩無業漢於2015年參與「光復元朗」行動，因攜有辣椒素類噴劑被捕，經審訊後裁定攜有攻擊性武器罪罪成。被判入獄九個月的陳耀成早前上訴失敗，現已服刑完畢，今再向高院法官申請終審法院上訴許可證明，惟他提出的三點理據均遭駁回，法官稍後頒判詞解釋。

代表34歲陳耀成的大律師張學鋒陳詞時指，陳當時身上有刀、護膝等裝備，但律政司沒有就這些物品提出檢控，故裁決時不能推論，他是預算有暴亂或衝突而帶這些裝備，而作出推論，認為他管有辣椒素類噴劑便是有意圖犯罪。

張大狀認為控方將舉證責任轉移至辯方，指辣椒素類噴劑本身並非武器，但律政司在原審時沒有證明它如何變作武器用途，反而要在陳自辯時證明，辣椒是自己食用，並非武器，惟原審法官不接納有關解釋。

張大狀表示，即使陳出現的附近有暴力衝突，或陳打算到現場，均不能推論其管有辣椒素類噴劑的目的，又反問單單環境證據怎能推論陳的主觀意圖呢？惟法官反駁，認為陳自辯時解釋液體是否屬攻擊性，卻沒有作合理辯解，即沒有解釋為何當時管有辣椒素類噴劑。法官最終駁回上訴至終院的申請。

其實即場啪比個官睇真係用來食用味得law

但律政司在原審時沒有證明它如何變作武器用途

法律面前, 窮人含撚

愛國版

鍾意食辣有支辣椒油跟身好平常

算撚數啦，而家上法庭只係過吓場，基本上律政師告你乜都一定告得入

咁帶支四川辣椒油路過咪好危險

無得比

生果刀危險好多

生果刀一定係切生果
辣椒噴劑一定係噴人